# Main Page/pt-br
## Introdução

Esta é a documentação wiki de [FreeCAD](http://www.freecadweb.org). Existem duas maneiras para navegar pela documentação: explorando os tópicos ou seguindo o manual. Trata-se de um trabalho em andamento, escrito pela comunidade de usuários e desenvolvedores do FreeCAD. Se você encontrar informações erradas ou ausentes, [ajude o FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md)!



## Os Tópicos 


<div class="mw-translate-fuzzy">

<img alt="Crystal_Clear_app_display.png" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Para usuários](User_hub/pt-br.md): Esta página contém documentação útil para usuários do FreeCAD em geral: uma lista das bancadas de trabalho, instruções detalhadas para instalar e usar o FreeCAD, tutoriais, e tudo que você precisa para começar.





<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Para usuários avançados](Power_users_hub/pt-br.md): Esta página junta a documentação para usuários avançados e pessoas interessadas em escrever scripts em Python. Você achará ali uma coleção de macros, instruções para instalar e usar, e mais informação sobre como customizar o FreeCAD. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Para desenvolvedores](Developer_hub/pt-br.md): Esta seção contém materiais para programadores: Como compilar o FreeCAD você mesmo, como o código fonte é estruturado e como se achar nele, como desenvolver novas bancadas e inserir o FreeCAD dentro da sua aplicação. 



</div>

## Manual

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;">[O manual do FreeCAD](Manual:Introduction/pt-br.md) é um outro caminho mais linear para apresentar a informação presente nesta wiki. Ela foi projetada para ser lida como um livro, e irá iniciá-lo gentilmente para muitas outras páginas à partir dos hubs acima. [versões book](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details) estão disponíveis, como em [algumas traduções em formato PDF](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Índice

A lista abaixo contém todos os artigos desta wiki que formam a espinha dorsal da documentação 'offline' (manual) fornecida com a aplicação FreeCAD. Já localizado para vários idiomas:

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Participe



### Como participar 

Há muito o que fazer no projeto FreeCAD, se você estiver interessado em nos ajudar. Claro, existem tarefas de programação para programadores C ++ ou Python, mas também existem muitas outras coisas que você pode fazer mesmo se não souber codificar, como

-   escrever a documentação e [editing the wiki (en)](WikiPages.md)
-   ajudar os principiantes
-   traduzir o aplicativo e a documentação
-   ajudar com empacotamento do último lançamento do FreeCAD para o seu sistema operacional preferido
-   apresentar o FreeCAD para pessoas à sua volta.


<div class="mw-translate-fuzzy">

A página [ajude o FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md) descreve tudo com mais detalhes. Desde 2016, o FreeCAD também participa do [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md). A página [Tópicos de usuários](Contributors_hub.md) é outro esforço para reunir as maneiras possíveis para ajudar e contribuir com o projeto FreeCAD.


</div>



### Código fonte 

O FreeCAD pode ser compilado em todas as plataformas usando [CMake](https://cmake.org/). O código-fonte é LGPL - licenciado e hospedado no [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD) e espelhado em [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) e [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Existem instruções de compilação para [Windows](Compile_on_Windows.md), [Linux](Compile_on_Linux.md) e [MacOS](Compile_on_MacOS.md). A documentação do código-fonte esta [aqui](http://www.freecadweb.org/api/hospedado), gerado por [Doxygen](Doxygen.md), e [documentado na wiki](Source_documentation.md).



### Sobre o desenvolvimento 

Visite o [Mapa de desenvolvimento](Development_roadmap/pt-br.md) para ver notícias sobre o que está sendo planejado, as páginas do [Histórico de mudanças](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) e do [Roteiro](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) no [Rastreador FreeCAD](http://www.freecadweb.org/tracker) para ver o progresso para a próxima versão, ou as [Estatísticas do projeto](http://www.ohloh.net/p/freecad) para ter mais informações sobre o código do FreeCAD. Todas as comunicações sobre o desenvolvimento são feitas no [fórum de discussão](http://forum.freecadweb.org/), não deixe de visitá-lo se estiver interessado em participar.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/pt-br
